O objetivo deste exercício é realizar a implementação de um programa na linguagem de programação C++ utilizando ferramentas de suporte ao programador, tais como o compilador e um sistema de controle de versão, e aplicando modularização e outras boas práticas de programação. O programa implementado é uma espécie de calculadora que fornece as medidas de diversas figuras geométricas planas e espaciais.